+++
title = "设置命名空间可见性"
description = ""
weight = 4
+++

在 Istio 服务网格中，不同命名空间的服务无法互相发现，默认仅支持命名空间内的服务互相调用，从而提升整体性能和安全性（不限制未通过服务网格的发现、访问和调用）。
  
当在 Istio 服务网格中，有跨命名空间调用需求时，管理员可以在管理视图设置命名空间可见性，支持将指定命名空间设置为公开命名空间，公开命名空间中的服务允许被当前服务网格下其它命名空间的服务调用。

例如：部署了服务网格的集群中存在命名空间 ns1 ，ns1 中部署了公共服务，管理员需要设置 ns1 为公开命名空间，该公共服务方可被其它命名空间中的服务调用。

**前提条件**

* 命名空间已启用 Service Mesh，且服务网格正常运行。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入管理视图后，单击左导航栏中的 **项目**。

2. 在项目列表页，单击要修改可见性的命名空间所在的 ***项目名称***。

3. 在 ***项目名称*** 详情页面的命名空间区域，找到要修改可见性的命名空间。

4. 单击命名空间对应的 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **设置可见性**。

5. 在 **设置可见性** 窗口，开启或关闭 **公开命名空间** 开关。

6. 单击 **确定**。